---
title: "Новый инструмент трансформаций по рамке доработан"
date: "2011-03-27"
---

Несколько месяцев назад мы [уже писали](http://gimp.ru/news.php?readmore=115) о новом инструменте, который войдёт в состав GIMP 2.8 — трансформации по рамке (Cage transform). Этот инструмент был реализован Мишелем Мюре (Michael Mure) в рамках программы Google Summer of Code 2010 и предназначен для произвольной трансформации объектов по рисуемым вокруг них многоугольным рамкам. Как порядочный человек, Мишель не бросил свой проект, заметно улучшив новый инструмент сверх программы GSoC.

В первую очередь надо сказать, что эргономист проекта, Петер Сиккинг, ввиду занятости не принимал участия в проектировании инструмента, но нашёл время и протестировал уже готовую реализацию, в которой обнаружил ряд недочётов. По результатам тестирования Петер написал [подробный анализ](http://gui.gimp.org/index.php/Cage_tool), перечисляющий, что необходимо доработать, чтобы инструмент был действительно удобен.

Многие из упомянутых проблем уже решены Мишелем; в частности, реализовано касательное выделение вершин рамки, так что можно быстро выделить несколько вершин сразу и переместить их. Это продемонстрировано на видео, которое на днях подготовил сам Мишель:

{{< youtube Rbqy2oWNpZg >}}

Для того чтобы сделать это возможным, а также для реализации повторного редактирования рамки пришлось переписать заметную часть кода, который снова влита в основную ветку разработки. Дальнейшая работа над инструментом будет теперь вестись только там.

Помимо того, Митч возобновил работу над индикатором прогресса, рисующимся прямо на холсте, и добавил этот индикатор и в инструмент трансформации по рамке (собственно, там его первая реализация и появилась несколько месяцев назад). Впрочем, об изменениях за последние пару месяцев в остальных частях GIMP стоит поговорить отдельно :)
